想問大家覺得幾歲結婚係最好

我一直都覺得係28，不過發現好多人而家都係30幾先結，但身邊有啲舊同學都係25左右結婚

個人覺得如果雙方感情已經夠成熟，各樣資源都充足嘅，26 27歲係最好

你覺得要預早幾耐開始草定錢

有錢有樓既話26-28最好

有經濟基礎咪24到27，
一齊仲可以玩幾年先諗生仔都仲後生

本身我自己冇錢冇樓，香港而家靠自己能力好似呢世都買唔起樓
到底係同另一半今朝有酒今朝醉 定係真係要開始草定錢
唉

錢真係要keep住儲我先覺得ok，尤其係香港，真係乜都係錢
我諗22 23歲點都要開始㗎啦

18

唔結婚最好

你岩

結婚本身簽張紙唔洗好多錢，住租樓都無問題，最緊要大家有共識就得

係香港真係好灰
你望住另一半唔草錢淨係諗住想買啲十幾廿萬既包包
都唔知自己應唔應該開始去草錢

我見啲絲打男朋友淨係話想上草錢換車
但本身又冇家底
完全係零概念去草錢結婚
我自己都一舊雲

香港住屋真係好大問題
真係要等水管屋
靠自己又唔知幾時發達

做幾年野就要置業，早婚其實都要父幹

比你三十幾歲咪又係要父幹，除非個個都係連登仔，香港唔靠父幹根本無可能買到樓

有錢有樓同揾到個真係好女仔先好結
香港家下大把女仔後生玩完之後揾傻仔埋單

應該，衰啲講句，就算同現仼真係散咗，你識到個肯為將來嘅女仔嘅時候，都叫有個錢旁身

另一半都未有。。。結條鐵咩
Btw 個人認為26-28最好
太細個結 可能未諗得太完善 可能好快離婚
太遲結 個女既又可能已經生唔到仔 之類既問題會衍生左出黎

我覺得自己起碼要30 above, 只會遲，因為無錢

27
我同女友都係27結
中六開始儲錢

點解要結
結完都係偷食離婚收場

男同女又點同

係美國同歐洲多數22-23就結婚

傾好住屋問題就可以結

以前覺得27,8 而家覺得30,2 咁上下..

玩夠 儲夠資源 感情事業都開始穩定
應該三十中先齊哂

唔係因為想生仔點解要咁早結婚，結就易，分就好煩，廿幾歲咁早就結婚為乜？

冇地方住結條撚？

35

女 25 男 30/
女 30 男 3x
多數係咁

28-29

你係男人嘅話35，搵個30歲嘅女
但你而家先諗儲錢好似遲咗，驚你40歲都上唔到樓

你唔好搵d咁高要求/條件嘅咪得LOL，
唔會個個都鍾意手袋既
正常既女唔係話“我想拍拖”就會有
或者識下有能力同自己買十幾皮手袋嗰d（即係父幹）（呢句purely ff）

18，19

毒步bb同我結ok?

香港不容許同性婚姻

小妹芳齡18

通常係女人想

28

33 above

太早一定唔係好事

咁樣真係港男嘅悲哀

都結唔撚到婚

要生小朋友 26-28
唔生 29-31 都可接受

27
姑結完仲可以2人世界兩年
30歲前生仔
任務完成鄭裕玲

利申個人經驗

大學一畢業 就係草錢結婚
22歲其實大把世界咁多事情你都未接觸過
就諗草錢結婚 會唔會太局限自己呢

27 8結
30生仔

話廿頭結果d出黎做野未

20歲

所謂幾多歲合適結婚其實係為咗生仔個年齡合適
如果你唔生仔嘅話40歲結都冇所謂

唔想結
同居過得好好喎

我諗自己30歲前都結唔到 之後就應該唔諗呢樣嘢

有樓: 28歲結最好

冇樓: 等買到樓先結, 可能要32歲先有

30後結 35後生仔(如果生的話)

有經濟能力, 越早越開心
要生的話, 越早越好, 最好 30 左右..

另外, 想玩到 35 甚至 40 先生小朋友既要諗清楚
年紀越大, 生到有問題既機會越高, 無謂攞自己同小朋友既人生賭啦

最好26-28，畢業完做下嘢先，當然要屋企人支持下啦。香港地結婚真係要用好多錢，買樓又係先決條件，一條友都唔知捱幾耐先有錢結婚。

不過，身邊好多Friends 話咁早結婚好on 9，大部分都話30歲之後玩夠先結。

細個覺得28-30
而家覺得結婚都on9

我理想係廿八
但覺得30歲先結到

有固定男朋友
但兩邊都無父幹

自己：
20尾會結婚生仔排公屋

我同另一半都現金收入

自己希望24-26就結
同另一半已經一齊咗4年

三十左右

男人50 女人28

資源ok(唔一定係有車有樓，有共識就ok)
想生小朋友可以早啲 27歲左右啦
30頭都冇問題 但要生小朋友就唔好太遲，到30中/尾，女嘅陀b要小心啲，愈老生愈易有唐氏
唔想生b嘅話唔結婚都冇問題嘅 當然都要睇雙方屋企人 各種因素

但租得樓往後就更難儲到錢上車，除非本身搵好多，一直租落去又唔係辦法，有左細路叫你2年搬一次都夠大鑊

包乜撚野包呀

同意

拍拖最好16至18 一手貨 18至20同居
結婚係20-22 二人世界二三年
跟住25生仔 30生仔好多問題
同埋老左你跟本冇精力體力 去陪個小朋友
個仔大左 你先四十尾 仲有精力玩
又可以幫個仔多十年

結完有咩用
為結而結 不了

好似去旅行趕check point 咁

睇下你有冇錢，自己玩夠未

男30-33
女28-32

經濟感情都穩定，結完1-2年生得，生活質素唔會因爲生左仔而變低

27

儲錢個習慣應該係由細就有
我中學暑期工大學補習已經開始儲
因為最後舊錢就算唔係用嚟買樓結婚，都可以用嚟進修移民投資做生意
儲錢其實唔使睇隔離嗰件儲唔儲（咁當然如果佢財務觀同你唔一樣，就要自己諗下第時同佢成家會唔會瀨野）

利申：婚已結。老公同我價值觀好似，未識之前大家都有儲錢所以一齊之後好快可以諗結婚，唔係好使擔心錢嘅問題

如果有能力會25-26結，因為自己搬出黎住好撚開心

屋企疊水先可以咁做

二個一齊努力都做得到

仲要真愛

係家陣 大家慣左先甜後苦

舊時細個 住木屋 睇醫生都冇錢

老母就教 一定要存錢 應急

跟住冇能力讀大學 唔想浪費錢

但係又冇應急用途 跟住投資

用錢搵錢 本來自製 雙糧 變左自製長糧

應該取消結婚制度

夠有好多男player玩夠就搵好女仔埋單啦

結婚先傻
未玩夠

你講得岩！好似見到天使光環咁

我同佢一齊個陣佢唔係咁架
同左佢一齊左四年，第二年佢開始追求
點知呢個係深淵黎，愈黎愈貴

我老母都同我講，邊個男人唔偷食
（利申：我唔知我老豆有冇偷食過）

我以前都係覺得28
但我今年都25，就發現可能30左右

Why

絲打，我細個都係咁諗

#metoo

人生贏家啦
我18歲已經開始排公屋
單人排就係排到長者都未排到
而家入息都爆L左

手袋啦咁

絲打求理財教學
真係出左黎做野幾年，都仲係草唔到錢

清今年幾大

試過同老豆講偷食話題
佢冷笑咗hea我
9成都有出去偷食

比率黎講，女仔揾傻仔埋單一定多過男player揾好女仔埋單

冇女朋友我諗我一世都識唔到，早知讀緊小，中學個陣求其溝返件，依家好難識

返緊份垃圾工，就算老母有幾個大陸單位收租都冇撚用得個雞碎咁少

安心偷吃

睇黎我老母冇講錯

我見我媽啲朋友真係會係師奶搭師奶咁搵，你可以靠下你媽

加油呀！
大把好女仔

佢有比圖我睇，但全部大陸妹，不了，想要陀地

返工鍾意左個學生妹，好想第日搵到錢搬佢隔離屋住

絲打我都祝你幸福

學生妹應該都中意哥哥，問下佢拎艾豬嘛
點解可以咁正識到學生妹

我大佢12年

啱先見佢阿哥返屋企，好似好攰咁

巴打你似對佢哥有性趣咁

擔心佢je

有冇同佢膠流過

打招呼

識左幾耐
我好彩讀書既時候識到我而家既女朋友

2個月

依幾日放復活節假見唔到佢，好sad

有時真係好難入手
有佢WhatsApp就事半功倍

做咩唔約下佢

希望29前可以
仲有幾年唔知遇唔遇到

我分分鐘連份工都不保阿我咁做

絲打幾大

你係做教育？

廿中啦

如果搵大幾年既男仔，好似易做到啲

我係好鐘意工作嘅人，本諗住30歲先結，但遇到個好適合嘅男仔，結果25歲就即慶旅行結婚
大前提係大家都mentally & practically ready,咁就幾歲都適合

係呀都鍾意大過自己既男，拍過既都大過我
不過都係未遇到mr right

絲打你結婚個時經濟寬裕嗎
我會諗好多長遠既野
好想結婚但一諗到生小朋友既事就退縮

還可以，其實係今年年頭嘅事，咁啱樓價微跌買咗元朗兩房 我地好都想生b，不過如果有小朋友 空間可能就唔夠
依家儲緊錢 希望遲啲買到九龍三房
我覺得又唔駛退縮住，結婚都唔駛即刻生

小學果陣覺得23，24就應該結
宜家想27

真心覺得好正
對既時間遇到對既人
祝絲打你早日發達

細個見到啲同事話申請咁我都去埋申請
因為個陣入息低
點知真係一出黎做野都過左佢個入息
睇黎真係要搵個出現金既女仔一齊排

希望你哋都係
幸福美滿

唔想自爆

好的

如果唔想生仔嘅話
結唔結都無分別架啦

老鳳認同

你又好似岩

通常復活節假中小學生放到幾號先返學?

感情夠成熟嘅話我覺得23,4都ok

我都係咁諗
但喺香港，錢真係一大問題

冇錢 就算到適婚年齡都唔洗諗

25歲結婚，30歲前生仔
但岩岩同結婚對象分左手，可能實現唔到了

祝絲打早日搵到